---
title: "MAPA - Evaluació - Aleatorització"
author: "SISAP"
date: "`r format(Sys.Date(),'%d-%m-%Y')`"
always_allow_html: true
output:
  html_document:
    toc: yes
    toc_float: yes
    toc_depth: 6
  word_document:
    toc: yes
    toc_depth: '6'
---

***
***
***
***

```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE)
knitr::opts_chunk$set(message = FALSE)
knitr::opts_chunk$set(warning = FALSE)
```

```{r parametres de conexió}
source("C:/Users/nmora/Documents/Keys.R")
```

```{r parametres markdown}
inici <- Sys.time()

nfetch <- -1

warning.var <- FALSE
message.var <- FALSE

eval.timeexecution.var <- FALSE

var.fig.height <- 4
var.fig.width <- 6
```

```{r library}
library("RMySQL")
library("tibble")
library("data.table")
library("compareGroups")
library("DT")
library("ggplot2")
library("stddiff")
```

```{r import}

drv <- dbDriver("MySQL")
con <- dbConnect(drv,
                 user = idsisap,
                 password = "",
                 host = hostsisap,
                 port = portsisap,
                 dbname = "nodrizas")
query <- dbSendQuery(con,
                     statement = "select ep, amb_desc, scs_codi, ics_codi, ics_desc, medea, aquas, tip_eap, adults from cat_centres")
dt.cat_centres <- data.table(fetch(query, n = nfetch))
# query <- dbSendQuery(con,
#                      statement = "select * from permanent.mapa_master_etiqueta_indicador where `ENTITAT_TIPUS` = 'up' and `YEAR` = 2022 and month = 11")
# mapa <- data.table(fetch(query, n = nfetch))
query <- dbSendQuery(con,
                     statement = "select * from permanent.mst_variables_analisi where ates = '1'")
dt.vars <- data.table(fetch(query, n = nfetch))
var.disconnect <- dbDisconnect(con)

setnames(dt.cat_centres, "medea", "medea_c")
```

```{r}
library(RJDBC)
server<-"excdox-scan.cpd4.intranet.gencat.cat"
port<-"1522"
sid<-"excdox01srv"
# Create connection driver and open connection
jdbcDriver <- JDBC(driverClass="oracle.jdbc.OracleDriver", classPath="C:/Oracle/OJDBC-Full/ojdbc6.jar")
jdbcStr = paste("jdbc:oracle:thin:@", server, ":", port, "/", sid, sep="")
jdbcConnection = dbConnect(jdbcDriver, jdbcStr, "DWECOMA", "ranagustavo2020")



# Query on the Oracle instance name.
MAPA_MASTER_ETIQUETA <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"SELECT * FROM DWSISAP.MAPA_MASTER_ETIQUETA"))
# MAPA_MASTER_ETIQUETA_INDICADOR <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"SELECT * FROM DWSISAP.MAPA_MASTER_ETIQUETA_INDICADOR"))

dbDisconnect(jdbcConnection)
```

```{r data manager}

#dt.pi.dm[, .N, medea][order(medea)]
dt.cat_centres[, medea_c1 := medea_c]
dt.cat_centres[medea_c == "0R", medea_c1 := "Rural"]
dt.cat_centres[medea_c == "1R", medea_c1 := "Rural"]
dt.cat_centres[medea_c == "2R", medea_c1 := "Rural"]
#dt.cat_centres[, .N, .(medea_c, medea_c1)][order(medea_c)]

dt.cat_centres[medea_c1 == "Rural", rural := "Rural"]
dt.cat_centres[medea_c1 != "Rural", rural := "Urbà"]
dt.cat_centres[medea_c1 == "0", rural := NA]
dt.cat_centres[medea_c1 == "", rural := NA]
#dt.cat_centres[, .N, .(rural,medea_c1)][order(rural, medea_c1)]
```

```{r criteris inclusió}

# ICS
  dt.cat_centres.flt <- dt.cat_centres[ep == "0208",]

# No LP
  dt.cat_centres.flt <- dt.cat_centres.flt[tip_eap != "N",]
  
# No TERRES DE L'EBRE (11) | ALT PIRINEU - ARAN (6)
  dt.cat_centres.flt <- dt.cat_centres.flt[!amb_desc %in% c("TERRES DE L'EBRE", "ALT PIRINEU - ARAN")]
```

```{r}
mapa_dimensions <- MAPA_MASTER_ETIQUETA[ENTITAT_TIPUS == "up"]
mapa_dimensions[, RESULTAT := PUNTS/PUNTS_MAX*100]

```

```{r}
mapa_dimensions <- mapa_dimensions[YEAR == 2022 & MONTH == 12 & ETIQUETA != "Problema de salut", .(scs_codi = ENTITAT_CODI, ics_desc = ENTITAT, YEAR, MONTH, ETIQUETA, PUNTS, PUNTS_MAX, RESULTAT)]

mapa_dimensions_dcast <- dcast(mapa_dimensions, scs_codi + ics_desc ~ ETIQUETA, value.var = "RESULTAT")
```

```{r}
dt.vars <- dt.vars[!edat %in% c("EC01", "EC24", "EC59", "EC1014")]

dt.agr <- dt.vars[, lapply(.SD, sum, na.rm = T),
                .SDcols = c("poblacio", "sum_dona", "sum_edat", "institucionalitzats", "immigrants_renta_baixa", "pensionistes", "pens_menys_65", "pcc", "maca", "atdom", "den_gma", "num_gma", "num_medea", "den_medea"),
                by = .(ics_codi = br)]

dt.agr <- dt.agr[, .(
  dones = sum_dona/poblacio*100,
  edat = sum_edat/poblacio,
  institucionalitzats = institucionalitzats/poblacio*100,
  immigrants_renta_baixa = immigrants_renta_baixa/poblacio*100,
  pensionistes = pensionistes/poblacio*100,
  pens_menys_65 = pens_menys_65/poblacio*100,
  pcc = pcc/poblacio*100,
  maca = maca/poblacio*100,
  atdom = atdom/poblacio*100,
  gma = num_gma/den_gma,
  medea = num_medea/den_medea
),
by = .(ics_codi)]
```



# Proves d'aleatorització

## Excloent TERRES DE L'EBRE (11) i ALT PIRINEU - ARAN (6)

### Estratificat per territori (variable: amb_desc)

```{r}
seleccio <- dt.cat_centres.flt[, .N, .(amb_desc)]
seleccio[, p := N/sum(N)]
seleccio[, n := round(30*p, 0)*2]


n <- nrow(dt.cat_centres.flt)
```

```{r message=FALSE, warning=FALSE}
seed = 1234
set.seed(seed)

a1 <- dt.cat_centres.flt
a1[, rand := runif(.N), amb_desc]
a2 = a1[order(amb_desc, rand)]
a2 <- merge(a2, seleccio[, .(amb_desc, n)], by = "amb_desc")
a2[, seq := seq(.N), by = "amb_desc"]
a2[, seleccio := ifelse(seq <= n, 1, 0)]
a2[, arm := "Control"]
mapa <- a2[seleccio == 1, .I[sample(.N, .N/2)], by = amb_desc]$V1
a2[mapa, arm := "MAPA-AP"]
a2[seleccio == 0, arm := "No seleccionat"]

a3 <- merge(a2, mapa_dimensions_dcast, by = "scs_codi", all.x = T)
a3 <- merge(a3, dt.agr, by = "ics_codi", all.x = T)

cG <- compareGroups(arm ~ ep + 
                          amb_desc +
                          medea_c1 + rural +
                          aquas + adults +
                          `Resultats - Adequació controls` +
                          `Factor de risc` +
                          `MCV` +
                          `HTA` +
                          `Diagnòstic - Qualitat diagnòstica` +
                          `Prevenció primària - Altres` +
                          `Dislipèmia` +
                          `Organització - Gestió de la demanda` +
                          `Farmàcia - Exposició` +
                          `Prevenció primària - Hàbits` +
                          `ATDOM` +
                          `Odontologia` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació tractaments` +
                          `Patologia aguda` +
                          `Prevenció secundària - Prevenció complicacions` +
                          `AVC` +
                          `CI` +
                          `Prevenció secundària - Cribratge` +
                          `DM2` +
                          `FA` +
                          `Prevenció primària - Vacunacions` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació proves` +
                          `Tabac` +
                          `Resultats - Adequació de tractament` +
                          `Organització - Longitudinalitat` +
                          `IC` +
                          `Farmàcia - Seguretat` +
                          `Organització - Accessibilitat` +
                          `Residències` +
                          `Seguiment` +
                          `Farmàcia - Selecció` +
                          `MPOC` +
                          `Organització - eConsulta` +
                          `Diagnòstic - Detecció` +
                          dones + 
                          edat + 
                          institucionalitzats +
                          immigrants_renta_baixa +
                          pensionistes +
                          pens_menys_65 +
                          pcc + 
                          maca + 
                          atdom +
                          gma + 
                          medea,
                        a3[arm != "No seleccionat"])
cT <- createTable(cG)
export2md(cT,
          format = "html")
```

```{r}
ggplot(a2[arm != "No seleccionat"], aes(arm, fill = medea_c1)) + 
  geom_bar() + facet_wrap(~ amb_desc, scales = "free_y")
```

```{r}
tsmd <- do.call("rbind", lapply(c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea"),
       function(x){
         # print(x)
         d <- a3[arm != "No seleccionat"][, .SD, .SDcols = c("arm", x)]
         d[, arm := arm != "Control"]
         if (is.numeric(a3[arm != "No seleccionat"][, get(x)])){
           smd <- tryCatch(stddiff.numeric(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[,"stddiff"], error=function(e) NA)
           
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
           
         } 
         else {
           
           smd <- tryCatch(stddiff.category(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[1,"stddiff"], error=function(e) NA)
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
         }
         
         
       })
)



```

```{r fig.height=8, fig.width=8}
ggplot(tsmd, aes(x = Variable)) +
  geom_point(aes(y = V1), size = 3) +
  coord_flip() +
  theme_classic() +
  labs(x = "", y = "SMD", shape = "SMD") +
  geom_hline(yintercept = 0.1, linetype = 2) +
  scale_x_discrete(limits = c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea")) +
  guides(shape = "none")
```



### Estratificat per MEDEA (variable: medea_c1)

```{r}
seleccio <- dt.cat_centres.flt[, .N, .(medea_c1)]
seleccio[, p := N/sum(N)]
seleccio[, n := round(30*p, 0)*2]


n <- nrow(dt.cat_centres.flt)
```

```{r message=FALSE, warning=FALSE}
seed = 1234
set.seed(seed)

a1 <- dt.cat_centres.flt
a1[, rand := runif(.N), medea_c1]
a2 = a1[order(medea_c1, rand)]
a2 <- merge(a2, seleccio[, .(medea_c1, n)], by = "medea_c1")
a2[, seq := seq(.N), by = "medea_c1"]
a2[, seleccio := ifelse(seq <= n, 1, 0)]
a2[, arm := "Control"]
mapa <- a2[seleccio == 1, .I[sample(.N, .N/2)], by = medea_c1]$V1
a2[mapa, arm := "MAPA-AP"]
a2[seleccio == 0, arm := "No seleccionat"]

a3 <- merge(a2, mapa_dimensions_dcast, by = "scs_codi", all.x = T)
a3 <- merge(a3, dt.agr, by = "ics_codi", all.x = T)

cG <- compareGroups(arm ~ ep + 
                          amb_desc +
                          medea_c1 + rural +
                          aquas + adults +
                          `Resultats - Adequació controls` +
                          `Factor de risc` +
                          `MCV` +
                          `HTA` +
                          `Diagnòstic - Qualitat diagnòstica` +
                          `Prevenció primària - Altres` +
                          `Dislipèmia` +
                          `Organització - Gestió de la demanda` +
                          `Farmàcia - Exposició` +
                          `Prevenció primària - Hàbits` +
                          `ATDOM` +
                          `Odontologia` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació tractaments` +
                          `Patologia aguda` +
                          `Prevenció secundària - Prevenció complicacions` +
                          `AVC` +
                          `CI` +
                          `Prevenció secundària - Cribratge` +
                          `DM2` +
                          `FA` +
                          `Prevenció primària - Vacunacions` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació proves` +
                          `Tabac` +
                          `Resultats - Adequació de tractament` +
                          `Organització - Longitudinalitat` +
                          `IC` +
                          `Farmàcia - Seguretat` +
                          `Organització - Accessibilitat` +
                          `Residències` +
                          `Seguiment` +
                          `Farmàcia - Selecció` +
                          `MPOC` +
                          `Organització - eConsulta` +
                          `Diagnòstic - Detecció` +
                          dones + 
                          edat + 
                          institucionalitzats +
                          immigrants_renta_baixa +
                          pensionistes +
                          pens_menys_65 +
                          pcc + 
                          maca + 
                          atdom +
                          gma + 
                          medea,
                        a3[arm != "No seleccionat"])
cT <- createTable(cG)
export2md(cT,
          format = "html")
```

```{r}
ggplot(a2[arm != "No seleccionat"], aes(arm, fill = medea_c1)) + 
  geom_bar() + facet_wrap(~ amb_desc, scales = "free_y")
```

```{r}
tsmd <- do.call("rbind", lapply(c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea"),
       function(x){
         # print(x)
         d <- a3[arm != "No seleccionat"][, .SD, .SDcols = c("arm", x)]
         d[, arm := arm != "Control"]
         if (is.numeric(a3[arm != "No seleccionat"][, get(x)])){
           smd <- tryCatch(stddiff.numeric(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[,"stddiff"], error=function(e) NA)
           
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
           
         } 
         else {
           
           smd <- tryCatch(stddiff.category(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[1,"stddiff"], error=function(e) NA)
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
         }
         
         
       })
)



```

```{r fig.height=8, fig.width=8}
ggplot(tsmd, aes(x = Variable)) +
  geom_point(aes(y = V1), size = 3) +
  coord_flip() +
  theme_classic() +
  labs(x = "", y = "SMD", shape = "SMD") +
  geom_hline(yintercept = 0.1, linetype = 2) +
  scale_x_discrete(limits = c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea")) +
  guides(shape = "none")
```

### Estratificat per territori i MEDEA (variable: amb_desc, medea_c1)


```{r}
seleccio <- dt.cat_centres.flt[, .N, .(amb_desc, medea_c1)]
seleccio[, p := N/sum(N)]
seleccio[, n := round(30*p, 0)*2]


n <- nrow(dt.cat_centres.flt)
```

```{r message=FALSE, warning=FALSE}
seed = 1234
set.seed(seed)

a1 <- dt.cat_centres.flt
a1[, rand := runif(.N), .(amb_desc, medea_c1)]
a2 = a1[order(amb_desc, medea_c1, rand)]
a2 <- merge(a2, seleccio[, .(amb_desc, medea_c1, n)], by = c("amb_desc", "medea_c1"))
a2[, seq := seq(.N), by = .(amb_desc, medea_c1)]
a2[, seleccio := ifelse(seq <= n, 1, 0)]
a2[, arm := "Control"]
mapa <- a2[seleccio == 1, .I[sample(.N, .N/2)], by = c("amb_desc", "medea_c1")]$V1
a2[mapa, arm := "MAPA-AP"]
a2[seleccio == 0, arm := "No seleccionat"]

a3 <- merge(a2, mapa_dimensions_dcast, by = "scs_codi", all.x = T)
a3 <- merge(a3, dt.agr, by = "ics_codi", all.x = T)

cG <- compareGroups(arm ~ ep + 
                          amb_desc +
                          medea_c1 + rural +
                          aquas + adults +
                          `Resultats - Adequació controls` +
                          `Factor de risc` +
                          `MCV` +
                          `HTA` +
                          `Diagnòstic - Qualitat diagnòstica` +
                          `Prevenció primària - Altres` +
                          `Dislipèmia` +
                          `Organització - Gestió de la demanda` +
                          `Farmàcia - Exposició` +
                          `Prevenció primària - Hàbits` +
                          `ATDOM` +
                          `Odontologia` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació tractaments` +
                          `Patologia aguda` +
                          `Prevenció secundària - Prevenció complicacions` +
                          `AVC` +
                          `CI` +
                          `Prevenció secundària - Cribratge` +
                          `DM2` +
                          `FA` +
                          `Prevenció primària - Vacunacions` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació proves` +
                          `Tabac` +
                          `Resultats - Adequació de tractament` +
                          `Organització - Longitudinalitat` +
                          `IC` +
                          `Farmàcia - Seguretat` +
                          `Organització - Accessibilitat` +
                          `Residències` +
                          `Seguiment` +
                          `Farmàcia - Selecció` +
                          `MPOC` +
                          `Organització - eConsulta` +
                          `Diagnòstic - Detecció` +
                          dones + 
                          edat + 
                          institucionalitzats +
                          immigrants_renta_baixa +
                          pensionistes +
                          pens_menys_65 +
                          pcc + 
                          maca + 
                          atdom +
                          gma + 
                          medea,
                        a3[arm != "No seleccionat"])
cT <- createTable(cG)
export2md(cT,
          format = "html")
```

```{r}
ggplot(a2[arm != "No seleccionat"], aes(arm, fill = medea_c1)) + 
  geom_bar() + facet_wrap(~ amb_desc, scales = "free_y")
```

```{r}
tsmd <- do.call("rbind", lapply(c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea"),
       function(x){
         # print(x)
         d <- a3[arm != "No seleccionat"][, .SD, .SDcols = c("arm", x)]
         d[, arm := arm != "Control"]
         if (is.numeric(a3[arm != "No seleccionat"][, get(x)])){
           smd <- tryCatch(stddiff.numeric(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[,"stddiff"], error=function(e) NA)
           
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
           
         } 
         else {
           
           smd <- tryCatch(stddiff.category(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[1,"stddiff"], error=function(e) NA)
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
         }
         
         
       })
)



```

```{r fig.height=8, fig.width=8}
ggplot(tsmd, aes(x = Variable)) +
  geom_point(aes(y = V1), size = 3) +
  coord_flip() +
  theme_classic() +
  labs(x = "", y = "SMD", shape = "SMD") +
  geom_hline(yintercept = 0.1, linetype = 2) +
  scale_x_discrete(limits = c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea")) +
  guides(shape = "none")
```

#### LLista de EAP's aleatoritzades

```{r}
datatable(a2[seleccio == 1, .(arm, ics_codi, ics_desc, amb_desc, medea_c1)],
          rownames = FALSE,
          filter = "top",
          options = list(ordering = T))
```


## Seleccionant, només,  GIRONA (26) i BARCELONA (51)

```{r}
dt.cat_centres.flt <- dt.cat_centres.flt[amb_desc %in% c("GIRONA", "BARCELONA")]
```


### Estratificat per territori (variable: amb_desc)

```{r}
seleccio <- dt.cat_centres.flt[, .N, .(amb_desc)]
seleccio[, p := N/sum(N)]
seleccio[, n := round(30*p, 0)*2]


n <- nrow(dt.cat_centres.flt)
```

```{r message=FALSE, warning=FALSE}
seed = 1234
set.seed(seed)

a1 <- dt.cat_centres.flt
a1[, rand := runif(.N), amb_desc]
a2 = a1[order(amb_desc, rand)]
a2 <- merge(a2, seleccio[, .(amb_desc, n)], by = "amb_desc")
a2[, seq := seq(.N), by = "amb_desc"]
a2[, seleccio := ifelse(seq <= n, 1, 0)]
a2[, arm := "Control"]
mapa <- a2[seleccio == 1, .I[sample(.N, .N/2)], by = amb_desc]$V1
a2[mapa, arm := "MAPA-AP"]
a2[seleccio == 0, arm := "No seleccionat"]

a3 <- merge(a2, mapa_dimensions_dcast, by = "scs_codi", all.x = T)
a3 <- merge(a3, dt.agr, by = "ics_codi", all.x = T)

cG <- compareGroups(arm ~ ep + 
                          amb_desc +
                          medea_c1 + rural +
                          aquas + adults +
                          `Resultats - Adequació controls` +
                          `Factor de risc` +
                          `MCV` +
                          `HTA` +
                          `Diagnòstic - Qualitat diagnòstica` +
                          `Prevenció primària - Altres` +
                          `Dislipèmia` +
                          `Organització - Gestió de la demanda` +
                          `Farmàcia - Exposició` +
                          `Prevenció primària - Hàbits` +
                          `ATDOM` +
                          `Odontologia` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació tractaments` +
                          `Patologia aguda` +
                          `Prevenció secundària - Prevenció complicacions` +
                          `AVC` +
                          `CI` +
                          `Prevenció secundària - Cribratge` +
                          `DM2` +
                          `FA` +
                          `Prevenció primària - Vacunacions` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació proves` +
                          `Tabac` +
                          `Resultats - Adequació de tractament` +
                          `Organització - Longitudinalitat` +
                          `IC` +
                          `Farmàcia - Seguretat` +
                          `Organització - Accessibilitat` +
                          `Residències` +
                          `Seguiment` +
                          `Farmàcia - Selecció` +
                          `MPOC` +
                          `Organització - eConsulta` +
                          `Diagnòstic - Detecció` +
                          dones + 
                          edat + 
                          institucionalitzats +
                          immigrants_renta_baixa +
                          pensionistes +
                          pens_menys_65 +
                          pcc + 
                          maca + 
                          atdom +
                          gma + 
                          medea,
                        a3[arm != "No seleccionat"])
cT <- createTable(cG)
export2md(cT,
          format = "html")
```

```{r}
ggplot(a2[arm != "No seleccionat"], aes(arm, fill = medea_c1)) + 
  geom_bar() + facet_wrap(~ amb_desc, scales = "free_y")
```
```{r}
tsmd <- do.call("rbind", lapply(c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea"),
       function(x){
         # print(x)
         d <- a3[arm != "No seleccionat"][, .SD, .SDcols = c("arm", x)]
         d[, arm := arm != "Control"]
         if (is.numeric(a3[arm != "No seleccionat"][, get(x)])){
           smd <- tryCatch(stddiff.numeric(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[,"stddiff"], error=function(e) NA)
           
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
           
         } 
         else {
           
           smd <- tryCatch(stddiff.category(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[1,"stddiff"], error=function(e) NA)
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
         }
         
         
       })
)



```

```{r fig.height=8, fig.width=8}
ggplot(tsmd, aes(x = Variable)) +
  geom_point(aes(y = V1), size = 3) +
  coord_flip() +
  theme_classic() +
  labs(x = "", y = "SMD", shape = "SMD") +
  geom_hline(yintercept = 0.1, linetype = 2) +
  scale_x_discrete(limits = c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea")) +
  guides(shape = "none")
```

### Estratificat per MEDEA (variable: medea_c1)

```{r}
seleccio <- dt.cat_centres.flt[, .N, .(medea_c1)]
seleccio[, p := N/sum(N)]
seleccio[, n := round(30*p, 0)*2]


n <- nrow(dt.cat_centres.flt)
```

```{r message=FALSE, warning=FALSE}
seed = 1234
set.seed(seed)

a1 <- dt.cat_centres.flt
a1[, rand := runif(.N), medea_c1]
a2 = a1[order(medea_c1, rand)]
a2 <- merge(a2, seleccio[, .(medea_c1, n)], by = "medea_c1")
a2[, seq := seq(.N), by = "medea_c1"]
a2[, seleccio := ifelse(seq <= n, 1, 0)]
a2[, arm := "Control"]
mapa <- a2[seleccio == 1, .I[sample(.N, .N/2)], by = medea_c1]$V1
a2[mapa, arm := "MAPA-AP"]
a2[seleccio == 0, arm := "No seleccionat"]

a3 <- merge(a2, mapa_dimensions_dcast, by = "scs_codi", all.x = T)
a3 <- merge(a3, dt.agr, by = "ics_codi", all.x = T)

cG <- compareGroups(arm ~ ep + 
                          amb_desc +
                          medea_c1 + rural +
                          aquas + adults +
                          `Resultats - Adequació controls` +
                          `Factor de risc` +
                          `MCV` +
                          `HTA` +
                          `Diagnòstic - Qualitat diagnòstica` +
                          `Prevenció primària - Altres` +
                          `Dislipèmia` +
                          `Organització - Gestió de la demanda` +
                          `Farmàcia - Exposició` +
                          `Prevenció primària - Hàbits` +
                          `ATDOM` +
                          `Odontologia` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació tractaments` +
                          `Patologia aguda` +
                          `Prevenció secundària - Prevenció complicacions` +
                          `AVC` +
                          `CI` +
                          `Prevenció secundària - Cribratge` +
                          `DM2` +
                          `FA` +
                          `Prevenció primària - Vacunacions` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació proves` +
                          `Tabac` +
                          `Resultats - Adequació de tractament` +
                          `Organització - Longitudinalitat` +
                          `IC` +
                          `Farmàcia - Seguretat` +
                          `Organització - Accessibilitat` +
                          `Residències` +
                          `Seguiment` +
                          `Farmàcia - Selecció` +
                          `MPOC` +
                          `Organització - eConsulta` +
                          `Diagnòstic - Detecció` +
                          dones + 
                          edat + 
                          institucionalitzats +
                          immigrants_renta_baixa +
                          pensionistes +
                          pens_menys_65 +
                          pcc + 
                          maca + 
                          atdom +
                          gma + 
                          medea,
                        a3[arm != "No seleccionat"])
cT <- createTable(cG)
export2md(cT,
          format = "html")
```

```{r}
ggplot(a2[arm != "No seleccionat"], aes(arm, fill = medea_c1)) + 
  geom_bar() + facet_wrap(~ amb_desc, scales = "free_y")
```
```{r}
tsmd <- do.call("rbind", lapply(c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea"),
       function(x){
         # print(x)
         d <- a3[arm != "No seleccionat"][, .SD, .SDcols = c("arm", x)]
         d[, arm := arm != "Control"]
         if (is.numeric(a3[arm != "No seleccionat"][, get(x)])){
           smd <- tryCatch(stddiff.numeric(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[,"stddiff"], error=function(e) NA)
           
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
           
         } 
         else {
           
           smd <- tryCatch(stddiff.category(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[1,"stddiff"], error=function(e) NA)
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
         }
         
         
       })
)



```

```{r fig.height=8, fig.width=8}
ggplot(tsmd, aes(x = Variable)) +
  geom_point(aes(y = V1), size = 3) +
  coord_flip() +
  theme_classic() +
  labs(x = "", y = "SMD", shape = "SMD") +
  geom_hline(yintercept = 0.1, linetype = 2) +
  scale_x_discrete(limits = c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea")) +
  guides(shape = "none")
```

### Estratificat per territori i MEDEA (variable: amb_desc, medea_c1)


```{r}
seleccio <- dt.cat_centres.flt[, .N, .(amb_desc, medea_c1)]
seleccio[, p := N/sum(N)]
seleccio[, n := round(30*p, 0)*2]


n <- nrow(dt.cat_centres.flt)
```

```{r message=FALSE, warning=FALSE}
seed = 1234
set.seed(seed)

a1 <- dt.cat_centres.flt
a1[, rand := runif(.N), .(amb_desc, medea_c1)]
a2 = a1[order(amb_desc, medea_c1, rand)]
a2 <- merge(a2, seleccio[, .(amb_desc, medea_c1, n)], by = c("amb_desc", "medea_c1"))
a2[, seq := seq(.N), by = .(amb_desc, medea_c1)]
a2[, seleccio := ifelse(seq <= n, 1, 0)]
a2[, arm := "Control"]
mapa <- a2[seleccio == 1, .I[sample(.N, .N/2)], by = c("amb_desc", "medea_c1")]$V1
a2[mapa, arm := "MAPA-AP"]
a2[seleccio == 0, arm := "No seleccionat"]

a3 <- merge(a2, mapa_dimensions_dcast, by = "scs_codi", all.x = T)
a3 <- merge(a3, dt.agr, by = "ics_codi", all.x = T)

cG <- compareGroups(arm ~ ep + 
                          amb_desc +
                          medea_c1 + rural +
                          aquas + adults +
                          `Resultats - Adequació controls` +
                          `Factor de risc` +
                          `MCV` +
                          `HTA` +
                          `Diagnòstic - Qualitat diagnòstica` +
                          `Prevenció primària - Altres` +
                          `Dislipèmia` +
                          `Organització - Gestió de la demanda` +
                          `Farmàcia - Exposició` +
                          `Prevenció primària - Hàbits` +
                          `ATDOM` +
                          `Odontologia` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació tractaments` +
                          `Patologia aguda` +
                          `Prevenció secundària - Prevenció complicacions` +
                          `AVC` +
                          `CI` +
                          `Prevenció secundària - Cribratge` +
                          `DM2` +
                          `FA` +
                          `Prevenció primària - Vacunacions` +
                          `Prevenció quaternària - Inadequació proves` +
                          `Tabac` +
                          `Resultats - Adequació de tractament` +
                          `Organització - Longitudinalitat` +
                          `IC` +
                          `Farmàcia - Seguretat` +
                          `Organització - Accessibilitat` +
                          `Residències` +
                          `Seguiment` +
                          `Farmàcia - Selecció` +
                          `MPOC` +
                          `Organització - eConsulta` +
                          `Diagnòstic - Detecció` +
                          dones + 
                          edat + 
                          institucionalitzats +
                          immigrants_renta_baixa +
                          pensionistes +
                          pens_menys_65 +
                          pcc + 
                          maca + 
                          atdom +
                          gma + 
                          medea,
                        a3[arm != "No seleccionat"])
cT <- createTable(cG)
export2md(cT,
          format = "html")
```
```{r}
ggplot(a2[arm != "No seleccionat"], aes(arm, fill = medea_c1)) + 
  geom_bar() + facet_wrap(~ amb_desc, scales = "free_y")
```

```{r}
tsmd <- do.call("rbind", lapply(c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea"),
       function(x){
         # print(x)
         d <- a3[arm != "No seleccionat"][, .SD, .SDcols = c("arm", x)]
         d[, arm := arm != "Control"]
         if (is.numeric(a3[arm != "No seleccionat"][, get(x)])){
           smd <- tryCatch(stddiff.numeric(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[,"stddiff"], error=function(e) NA)
           
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
           
         } 
         else {
           
           smd <- tryCatch(stddiff.category(data = d, gcol = 1, vcol = 2)[1,"stddiff"], error=function(e) NA)
           t <- data.table(V1 = smd)
           t[, Variable := x]
           t[, c("Variable", "V1")]
           
         }
         
         
       })
)



```

```{r fig.height=8, fig.width=8}
ggplot(tsmd, aes(x = Variable)) +
  geom_point(aes(y = V1), size = 3) +
  coord_flip() +
  theme_minimal() +
  theme(
    panel.grid.major.x = element_blank(),
    panel.grid.minor.x = element_blank()
  ) +
  labs(x = "", y = "SMD", shape = "SMD") +
  geom_hline(yintercept = 0.1, linetype = 2) +
  scale_x_discrete(limits = c("amb_desc", 
         "medea_c1", 
         "rural", 
         "aquas", 
         "adults", 
         "Resultats - Adequació controls", 
         "Factor de risc", 
         "MCV", 
         "HTA", 
         "Diagnòstic - Qualitat diagnòstica", 
         "Prevenció primària - Altres", 
         "Dislipèmia", 
         "Organització - Gestió de la demanda", 
         "Farmàcia - Exposició", 
         "Prevenció primària - Hàbits", 
         "ATDOM", 
         "Odontologia", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació tractaments", 
         "Patologia aguda", 
         "Prevenció secundària - Prevenció complicacions", 
         "AVC", 
         "CI", 
         "Prevenció secundària - Cribratge", 
         "DM2", 
         "FA", 
         "Prevenció primària - Vacunacions", 
         "Prevenció quaternària - Inadequació proves", 
         "Tabac", 
         "Resultats - Adequació de tractament", 
         "Organització - Longitudinalitat", 
         "IC", 
         "Farmàcia - Seguretat", 
         "Organització - Accessibilitat", 
         "Residències", 
         "Seguiment", 
         "Farmàcia - Selecció", 
         "MPOC", 
         "Organització - eConsulta", 
         "Diagnòstic - Detecció", 
         "dones", 
         "edat", 
         "institucionalitzats", 
         "immigrants_renta_baixa", 
         "pensionistes", 
         "pens_menys_65", 
         "pcc", 
         "maca", 
         "atdom", 
         "gma", 
         "medea")) +
  guides(shape = "none")
```

#### LLista de EAP's aleatoritzades

```{r}
datatable(a2[seleccio == 1, .(arm, ics_codi, ics_desc, amb_desc, medea_c1)],
          rownames = FALSE,
          filter = "top",
          options = list(ordering = T))
```

